# Transcript of Pepper&Carrot Episode 26 [de]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 26: Bücher sind klasse

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Bücher sind klasse!
Pepper|3|False|Es ist Gold wert!
Pepper|2|True|Dieses seltene Buch enthält die Notizen eines erfahrenen Abenteuers und beschreibt alles über diese Burg.
Pepper|4|False|Zum Beispiel: Dieses Auge des Bösen am Eingang schießt tödliche Feuerbälle, um unerwünschte Besucher abzuschrecken.
Pepper|5|False|Aber wenn man sich ihm vorsichtig von der Seite nähert, außer Sichtweite....

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|...und dann das Auge mit einem Hut bedeckt...
Pepper|3|False|...sollte sich die Tür von selbst öffnen!
Pepper|4|True|Es wird sogar empfohlen, den Hut dazulassen, um die Flucht zu vereinfachen!
Pepper|5|False|Bücher sind so toll!
Schrift|6|False|„Springen Sie direkt über den ersten Balkon.“
Pepper|7|False|OK!
Geräusch|9|False|BOING
Geräusch|10|False|BOING
Schrift|8|False|„Es könnte sich ein Fallgefühl einstellen. Das ist normal. Dies ist eine Abkürzung.“
Schrift|11|False|„Genießen Sie die bequemen Leuchtnetze völlig risikofrei: Diese Spinnen sind photosynthetisch und ernähren sich vom reflektierten Licht.“
Schrift|12|False|„Ich empfehle ein kleines Nickerchen, um wieder zu Kräften zu kommen.“
Pepper|13|False|Oh, ich liebe Bücher!
Geräusch|2|False|Ploff!
<hidden>|0|False|This “they” means one person, without specifying their gender. If possible, please try to do the same in your language (suggestion: if your language doesn't have genderless pronouns, maybe you can translate as “the author”). If that doesn't really work well, assume the author is a woman.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|Ich weiß ja, wie ungern Katzen nass werden.
Pepper|3|True|Keine Sorge!
Pepper|4|False|Auch dafür sind Bücher gut!
Pepper|5|True|In weniger als zehn Minuten nachdem ich die Burg betreten habe, sitze ich in der Schatz-kammer und pflücke die Blätter des seltenen Wasserbaums.
Pepper|6|False|Bücher sind magisch!
Pepper|1|True|Oh, Carrot...

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Schrift|3|False|„Da Sie die Abkürzung genommen haben, sollten Sie nun zum Wächter gelangen.“
Pepper|4|True|Hmm...
Pepper|5|True|der End-gegner?!?
Pepper|6|False|Wo denn?
Pepper|7|True|AH-HA...
Pepper|8|False|Gefunden!
Pepper|11|True|Pfff...!
Pepper|12|False|Zu einfach, wenn man die Schwachstelle kennt!
Schrift|1|False|„Auf dem Weg eine Feder aufheben.“
Pepper|2|False|An Federn mangelt es hier nicht!
Pepper|9|True|kitzel
Pepper|10|False|kitzel

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Geräusch|1|False|Schkrrkrr !|nowhitespace
Pepper|2|False|Aha! Da ist der Ausgang!
Geräusch|3|False|Wuuup!
Pepper|5|True|Iiieh...
Pepper|6|False|Bestimmt steht hier was dazu, wie man dieses „Ding“ entfernt...
Pepper|7|True|Carrot... Kannst du es lesen?
Pepper|8|True|Mm... natürlich nicht...
Pepper|9|False|Ach...
Pepper|4|False|?!
Pepper|12|False|Grrr!!!
Pepper|10|True|ICH WUSSTE ES!!!
Pepper|11|True|Es war zu gut, um wahrzusein!
Pepper|13|False|Vielleicht können Bücher doch nicht jede Lage meistern...
Geräusch|14|False|Paff!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|...es sei denn
Pepper|2|False|HIAA A A A A A A ! ! !|nowhitespace
Geräusch|3|False|Bäm!|nowhitespace
Pepper|5|False|...Bücher sind klasse!
Pepper|4|True|Doch, es stimmt; in jeder Situation...
Erzähler|6|False|- ENDE -

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Impressum|1|False|Lizenz: Creative Commons Namensnennung 4.0. Software: Krita 4.1, Inkscape 0.92.3 auf Kubuntu 17.10. Illustration & Handlung: David Revoy. Script Doctor: Craig Maloney. Beta-Leser: Ambernite, Craig Maloney, CalimeroTeknik, Jookia, Midgard, Nartance, Popolon, Quiralta, Valvin, xHire, Zeograd. Deutsche Version Übersetzer: Ret Samys. Basierend auf der Hereva-Welt Erstellung: David Revoy. Hauptbetreuer: Craig Maloney. Schreiber: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Korrektur: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson. 28. Juli 2018 www.peppercarrot.com
Impressum|3|False|Auch du kannst Pepper&Carrot unterstützen: www.patreon.com/davidrevoy
Impressum|2|False|Pepper&Carrot ist komplett frei, Open Source und wird durch die Leser unterstützt und finanziert. Für diese Folge geht der Dank an 1098 Förderer:
<hidden>|0|False|Remove the names of the people who helped to create the English version and create this section for your language. You can credit translators, proofreaders, whatever categories you want. N.B.: In Inkscape, if you press Enter to create a new line, it will not push down text below it until the line has text. So to create a whiteline, type a space on its own line.
